【豈只「三不投」，更應「五不投」】

【豈只「三不投」，更應「五不投」】

坊間不少團體發起「三不投」，主要是希望達到立法會35+目標。誠然，這是一個好框架，爭取35+議席，串連有「共同理念」的同路人，建構一個良好的初選/協調機制。

「三不投」是一個議席的策略計算，是為「經」，必須配合「五不投」為緯，經緯相連，才能製造出戴耀廷教授所講的強大憲制殺傷力武器。

何謂「五不投」？
1)不投不承諾否決財政預算案作籌碼，要求成立獨立調查委員會徵治黑警、及要求重啟政改落實公民提名真普選之候選人；
2) 不投不反對23條、國歌法和國民教育，要求收回150單程證審批權之候選人；
3)不投不拒絕任何特首致謝動議之候選人；
4) 不投不承諾否決所有大白象工程之候選人；
5) 不投不拒絕任何型式密室談判之候選人。

因為正如戴教授所講，要到2021年5月才可以否決財政預算案，35+先至可以發揮到威力。那麼2020年當選的立法會議員，到2021年5月期間，不能不守住第2至5「不」，才稱得上是「攬抄」、「全民不合作運動」，才能 #對得住反送中運動犧牲嘅手足。

以下是「五不投」的闡釋：

A為什麼否決財政預算案是35+的必要承諾？

新一屆立法會所有35+的民主派議員，必須有否決財政預算案的決心，不能因為預算案有各種界別利益的小恩小惠、派糖政策而投票支持，因為這等於對不義港共政權棄械投降，失去35+的意義和威力，變成過橋抽板、虛有其表、欺騙選民的假希望！

B民生政治、一體兩面

香港沒有民主、法治死完再死、警暴殺人如麻，35+絕對不能支持政府為23條立法；國歌法打壓言論自由、35+絕對不能通過；國民教育洗腦媚共、香港下一代勢必成為護旗奴隸，35+絕對不能通過；35+一定要爭取收回150單程證審批權，方可根本釐定香港長遠發展和人口政策，制定房屋、教育、醫療和安老等各項民生規劃，讓#真香港人 安居樂業!

C罪𣁽特首 豈能致謝？

行禮如儀向特首致謝是每屆立法會其中一項議程，2017年林鄭賊婆首份施政報告，有三位泛民功能組別議員投票支持致謝，另五位地區直選泛民議員閃身走位，沒有投票記錄，沒有抗爭意志，就是 #對不起反送中運動犧牲的手足；35+沒有抗爭意志，年青一代、手足將要繼續在街頭流血抗爭、被濫捕、被虐打、被自殺、流亡⋯⋯

我們應該先告誡35+ ，承諾不會重蹈覆轍，在致謝賊首議案中，投反對票！

D大白象工程 耗盡港人儲備

近十年，港共政府不停大興土木，美其名增加基建促進經濟、改善交通配套，實際上：高鐵、港珠澳、新界東北發展、機場三跑、蓮塘口岸、沙中線、西九文化區等大型基建工程，耗資近7000億，造價癲狂，冠絕全球、更工程延誤，毋一如期完工，超支逾千百億，更令人髮指的是工程劣質，偷工減料，官商勾結、監管無力，尤以沙中線和港珠澳大橋最為齒冷！

沒有獨立調查委員會調查沙中線的各項施工失誤、沒有解決大白象工程超支、延期和質量問題、還有磨刀霍霍萬億倒錢落海的明日大嶼，35+ 立法會議員絕不能通過政府提交的所有基建工程，全方位癱瘓政府，方對得起反送中運動犧牲的手足，此所謂和勇不分，齊上齊落，沒有一個黃絲香港人，想見到他朝明日大嶼議案又在立會通過，一個一個 #黑衣手足/抗爭義士，又要送頭流亡，付一筆35+應該要付的混賬！

總括來說，立會過半是一個手段，「三不投」只是 #一個低門檻的入場券，「五不投」才是製造政治核彈的終極目標。

P 牌照推！